%@metapost:6fractionsexo79.mp
\begin{myenumerate}
    \item Trace ci-après un segment $[AB]$ de longueur 6~cm.
\vspace{1cm}
    \item Partage ce segment en trois parts égales. Colorie $\dfrac13$
      de ce segment $[AB]$.
    \item Quel segment colorié ci-dessous représente $\dfrac43$ du
      segment $[CD]$ ?
      \[\includegraphics{6fractionexo79-1}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6fractionexo79-2}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6fractionexo79-3}\]
\end{myenumerate}
